{
    "question": "Sebutkan berbagai hal wujud cinta tanah air dan bangsa!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. menyukai produk indonesia, dgn cara tdk membeli produk dari luar negeri.<br>2. bangga terhadap tanah air.<br>3. berprestasi baik dalm bidang akademik maupn nonakademik.<br>4. tidak memandang rendah.<br>5. menjunjung tinggi bangsa.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-emmanuel-richter-berpendapat-bahwa-globalisasi-adalah-jaringan-447",
            "question": "1. Emmanuel Richter berpendapat bahwa globalisasi adalah jaringan kerja global yang secara bersamaan menyatukan masyarakat yang sebelumnya terpencar-pencar dan terisolasi dalam planet ini kedalam ketergantungan yang saling menguntungkan dan ...    2. Globalisasi menyangkut seluruh proses dimana penduduk dunia terhubung ke dalam komunitas dunia tunggal, komunitas global. Kalimat tersebut merupakan pendapat dari..\r\n3. Anti globalisasi dianggap oleh sebagian orang sebagai gerakan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persatuan Dunia<br>2. Albrow<br>3. Sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutka-10-pertanyaan-tentang-persatuan-dan-kesatuan-ter-443",
            "question": "Sebutka 10 pertanyaan tentang Persatuan Dan Kesatuan !!!!!!!!\r\nTerimakasih.................:D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. apa nilai persatuan dan kesatuan dari guru?\n2. sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia!\n3. jelaskan pengertian persatuan indonesia.\n4. sebutkan bentuk-bentuk perbuatan yg dpt memupuk persatuan dan kesatuan!\n5. jelaskan pengertian kesatuan indonesia.\n cuma tau 5 aja ya :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lembaga-lembaga-yang-menjadi-sarana-pelaksana-demokrasi-166",
            "question": "sebutkan lembaga-lembaga yang menjadi sarana pelaksana demokrasi dalam kehidupan bermasyarakat, berbangsa, dan bernegara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lembaga2 --&gt; (DPD, DPRD, DPR, MPR) Lembaga legislatif, (PRESIDEN, KEMENTRIAN) lembaga eksekutif, (MA, MK, KY) lembaga yudikatif.. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-660",
            "question": "Sebutkan\r\n tahapan pembinaan persatuan bangsa Indonesia yang paling menonjol.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pertama : Mengembangkan sikap dilihat dari \naspek psikologis yaitu sikap kekeluargaan yang memungkinkan terjadinya \nproses dialogis segenap unsur bangsa sehingga dapat menerima pandangan \norang lain walaupun berbeda pendapat, cara-cara ini dikembangkan dengan \nazas musyawarah mufakat.<br>\nKedua  : Mengembangkan sikap dilihat dari \naspek ideologi, menyangkut upaya yang menjaga agar dinamika yang \ndikembangkan tidak keluar dari Pancasila yang telah disepakati sebagai \ndasar negara, dan ideologi nasional.<br>\nDengan mengembangkan dua sikap tersebut, diharapkan semangat persatuan \ndan kesatuan bangsa tetap menggelora didada setiap insan Indonesia \nsehingga mampu menciptakan kondisi yang kondusip terhadap perwujudan \npersatuan dan kesatuan bangsa melalui berbagai langkah dan kebijakan \nantara lain :<br>1 memantapkan ideologi nasonal<br>2 meniingkatkan pembauran kebangsaan<br>3 memantapkan kerukunan umat beragama<br>4 memantapkan kehidupan politik dan demokrasi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.Tidak membeda-beda kan Agm,suku,dan ras orang lain<br>2.Tidak membeda-beda kan teman<br>3.mengembangkan semangat kekeluargaan<br>4.meningkat kan semangat Bhinneka Tunggal Ika<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kekuatan-persatuan-dan-kesatuan-dapat-mengubah-nasib-suatu-801",
            "question": "Apakah kekuatan persatuan dan kesatuan dapat mengubah nasib suatu bangsa? jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya dapat.. karena dgn smngat prsatuan dan ksatuan akan trwujud sbuah ngara yg mmiliki visi dan misi yg mutlak untuk mrubah nasib suatu bangsa dgn sederajat dgn bangsa lain sprti pembentukan organisasi ASEAN",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya jelas dapat mengubah nasib bangsa , karena jika tidak memiliki kekuatan persatuan dan kesatuan maka bangsa tersebut akan mengalami kasus kasus negative dan bangsa tersebut akan menjadi terpecah belah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-peristiwa-rengasdengklok-253",
            "question": "Jelaskan secara singkat peristiwa rengasdengklok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ir. soekarno dan moh. hatta di curi oleh sekelompok pemuda agar mereka segera menyatakan kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-melatar-belakangi-bung-hatta-menyampaikan-keterangan-di-977",
            "question": "Apa yang melatar belakangi Bung hatta menyampaikan keterangan di depan BPKNIP tanggal 2 september 1948 dengan judul \"mendayung di antara dua karang\"!    yang melatar belakangi adalah:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : PPKN - Politik Luar Negeri Indonesia<br>Kelas : 2 SMP/VIII SMP<br><br>Pembahasan :<br><br>Latar belakang Bung Hatta menyampaikan keterangan di depan BP - KNIP tanggal 2 September 1948 dengan judul \"Mendayung diantara dua karang\" adalah sebagai berikut :<br><br>- Bung Hatta ingin menegaskan bahwa politik Indonesia adalah politik luar negeri bebas dan aktif. Bebas artinya dapat menentukan jalan sendiri dimana tidak terpengaruh oleh pihak manapun dan aktif artinya menuju perdamaian dunia dan bersahabat dengan segala bangsa.<br>- Belanda ingin pemerintahan Indonesia berupa pemerintahan yang federal dengan tujuan untuk menindas rakyat Indonesia<br>- Belanda menjalankan politik \"devide et impera\" dengan penuh semangat<br>- Adanya pertentangan politik dari dalam yang semakin hebat<br>- Pembela politik Linggarjati dan Renville menentang perjanjian tersebut<br>- Pemerintah Indonesia lebih memilih blok yang dipimpin oleh Uni Soviet<br>- Ingin meyakinkan paham bahwa kita harus berjuang dengan kekuatan kita sendiri<br><span>- Politik Indonesia yang hanya didasarkan pada sentimen belaka</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-164",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sumpah pemuda karena bangsa indonesia merasakan satu senasib dan juga makna dari sila ke-2 \"Kemanusian yang adil dan beradab\" yang salah satu maknanya adalah derajat manusia indonesia sederajat\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tahap-tahap pembinaan persatuan bangsa Indonesia itu yang paling menonjol ialah sebagai berikut:\nPerasaan\u00a0Senasib.Kebangkitan Nasional\u00a0Sumpah Pemuda<span>Proklamasi Kemerdekaan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-demokrasi-dan-sebutkan-contoh-demokrasi-dalam-k-323",
            "question": "Apa yang dimaksud demokrasi dan sebutkan contoh demokrasi dalam keluarga,masyarakat dan negara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "demokrasi= bentuk pemeritah yang semua warganya memiliki hak setara dalam pengambilan keputusan yang dapat mengubah hidup mereka<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "demokrasi itu berasal dari bahasa Yunani kuno yang terdiri dari 2 kata yaitu demos dan cratein demos artinya : rakyat sedangkan cratein artinya memerintah jadi demokrasi adalah rakyat memerintah tetapi menurut abraham lincoln demokrasi adalah pemerintahan dari rakyat, oleh rakyat dan untuk rakyat <br><br>contoh demokrasi dalam lingkungan keluarga :<br>1) selalu melakukan musyawarah mufakat untuk mengambil keputusan<br>2) membiasakan diri untuk menghormati aturan aturan keluarga<br>contoh demokrasi dalam lingkungan masyarakat :<br>1) mendukung suatu perkumpulan remaja atau karang taruna<br>2) membiasakan diri dari perbuatan sewenang wenang<br>contoh demokrasi dalam lingkungan negara : <br>1) rela berkorban untuk kejayaan bangsa dan negara indonesia<br>2) membiasakan diri bersama-sama untuk rela berkorban dalam rangka tegaknya kedaulatan rakyat di negara republik Indonesia<br>3) turut serta membantu penegakan pemerintahan yang melindungi dan memperjuangkan hak hak serta kepentingan rakyat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-maksud-jendral-terauchi-mengundang-irsoekarno-drsmohhatt-561",
            "question": "Apa maksud Jendral Terauchi mengundang Ir.soekarno , Drs.Moh.Hatta , dan dr . Radjiman Wediodiningrat ke Dalat , Vietnam??\u2122",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau saya mereka diundang ke dalat untuk membicarakan tentang kemerdekaan indonesia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk membentuk PPKI,agar Indonesia tdk menyerang Jepang yang semakin lemah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}